一段往事

幾年前
仲住係秀茂坪順天個頭
當時石礦場發展起屋
週圍爆石施工
有次同個師奶傾開偈
佢又聽唔知邊個師奶講
話山邊住左隻流浪狗
狗女來
之後隻狗大肚生左竇狗仔
咁個竇就係一幅斜坡度
有日
佢行左去搵食
一返到來
幅斜坡已經鋪滿水泥石屎
連狗竇個入口都封埋
d狗仔仲係個山窿度
狗媽擔住食物
企左一陣
係咁用個鼻撞向幢石屎牆
係咁係原地騰來騰去……
個師奶講到呢度就冇講

媽媽